香港人排隊世界第一，康文圖書館編

康樂及文化事務署早前宣布，部分室內康樂場地及文化設施今日重開，包括香港中央圖書館及六間主要圖書館。而為減少人流聚集，圖書館改為派發籌號按時段入場，沙田公共圖書館於開館前半小時派發籌號，近 50 人在門外等候。職員向記者表示，現正派發的籌號為下午一點至下午兩點，籌號數目有 180 個。其他時段派發籌號的數目，將按當時人流而定。

近下午 1 時，已獲籌號的市民排隊等候入場，人龍近百。圖書館入口有職員為進場市民量度體溫。

香港中央圖書館及六間主要圖書館，即大會堂公共圖書館、九龍公共圖書館、荃灣公共圖書館、沙田公共圖書館、屯門公共圖書館和屏山天水圍公共圖書館的成人、青少年及兒童圖書館將於三月十一日局部開放，並實施特別開放時間（星期一至六由下午一時至八時開放，星期日及公眾假期由上午九時至下午五時開放）。為免人多聚集，圖書館將控制入場人數，於服務時間內分段開放，每節約一小時，並派籌讓市民以先到先得方式進館。十二歲以下兒童必須在成人陪同下才可進館。

痴鳩線